{
    "title": "壇經四4",
    "range_remark": "(p299-320)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "師曰:若欲成就種智,須達A一相三昧B自淨其意C明生滅之道D一行三昧  何者為是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1) AB",
                "(2) BC",
                "(3) CD",
                "(4) DA"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "何謂「一相三昧 」於彼相中A不生憎愛亦無取捨B安閒恬靜虛融澹泊C不念利益成壞等事D以上皆是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1) A",
                "(2) B",
                "(3) C",
                "(4) D。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "善於教化是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)春風化雨",
                "(2)時雨",
                "(3)善化",
                "(4)善教。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "佛智不離空性而善能通達一切種種之法稱為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)善智",
                "(2)達智",
                "(3)種智",
                "(4)大智"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "A心地含萬種B霑雨悉皆萌 C頓悟華情已D菩提果已成 以上何者正確?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1) A",
                "(2) B",
                "(3) C",
                "(4) D"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "師曰:汝等慎勿A觀心B空其心C觀淨D空其淨 此心本淨 無可取捨 上列何者為是?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1) AB",
                "(2) BC",
                "(3) CD",
                "(4) DA"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "A承吾旨者B定證妙果C依吾行者D決獲菩提, 正確排序為何?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1) ABCD",
                "(2) CBAD",
                "(3) ADCB",
                "(4) CDAB。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "諸佛出現.猶示",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)湼槃",
                "(2)生滅",
                "(3)圓寂",
                "(4)寂滅  有來必去,理亦常然"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "師曰:吾滅度後幾年,當有一人來取吾首",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)四、五年",
                "(2)五、六年",
                "(3)六、七年",
                "(4)七、八年"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "取六祖首級是誰?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)柳無滿",
                "(2)楊滿",
                "(3)張靜滿",
                "(4)張淨滿"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "欲取六祖頭供養的人,是新羅國僧",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)金大悲",
                "(2)楊侃",
                "(3)柳無忝",
                "(4)以上皆非 所指使"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "受雇取六祖首級代價是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1) 三千錢",
                "(2)二千錢",
                "(3) 五千錢",
                "(4)四千錢"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "舟旁撥水的用具A長的叫楫B短的叫櫂C長的叫櫂D短的叫楫  正確為何?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1) AB",
                "(2) A",
                "(3) CD",
                "(4) B"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "「 葉落歸根」在此處暗喻",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)回歸故鄉",
                "(2)回去新州安葬",
                "(3)無論如何",
                "(4)總歸一句"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "「締緝伽藍」意謂",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)構建修補",
                "(2)建造修飾寺廟",
                "(3)僧伽摩藍的簡稱",
                "(4)一般寺廟的總稱"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "莊嚴劫的佛,不包含下列何者?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)毗舍浮佛",
                "(2)毗婆尸佛",
                "(3)拘留孫佛",
                "(4)尸棄佛"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "在何佛以下的時代,叫做賢劫",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)毗舍浮佛",
                "(2)毗婆尸佛",
                "(3)拘留孫佛",
                "(4)釋迦牟尼佛"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "第29代祖師是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1).達摩",
                "(2)慧可",
                "(3)僧璨",
                "(4)道信。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "釋迦牟尼佛傳法給",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)阿難",
                "(2)達摩",
                "(3)商那和修尊者",
                "(4)迦葉尊者"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "在佛陀十大弟子中「頭行第一」是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)阿難",
                "(2)商那和修尊者",
                "(3)迦葉尊者",
                "(4)以上皆非。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "我今說法,猶如 ...... ........ ........ ......發生。",
            "answer": "時雨普潤大地汝等佛性譬諸種子遇茲霑洽悉皆"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "若人具二三昧, ...... ........ ........ ....... 我今說法",
            "answer": "如地有種含藏長養成熟其實一相一行亦復如是"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "若於一切處 , ...... ........ ........ ....... 三昧 。",
            "answer": "行住坐臥純一直心不動道場真成淨土此名一行"
        }
    ]
}